\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lineno}

\title{ReqPadel}
\author{
\begin{tabular}{l}
Ana Ferreira\\Bernardo Graça\\Bernardo Carvalho\\Francisco Caiado\\Rui Barata\\Pedro Ferreira
\end{tabular}
\begin{tabular}{r}
2021187707\\2018294010 \\2018296514\\2018301005\\2015238609\\2018277677
\end{tabular}
}
\date{08 October 2021}
\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
Contacto da equipa: uc2015238609@student.uc.pt 
\end{center}

\section{Which problem needs to be solved?}
\begin{linenumbers}
Uma empresa de padel pretende gerir de forma prática e eficiente clientes, marcações de aulas, créditos e vouchers. Os clientes precisam também de uma plataforma onde conseguem aceder às suas marcações bem como informações relevantes das aulas ou aluguer de campos.
\end{linenumbers}

\section{Where is the problem?}
\begin{linenumbers}
O problema ocorre num clube desportivo situado em Coimbra chamado Star Padel Coimbra.  A empresa possui seis campos interiores e seis campos exteriores de Padel e dedica-se ao aluguer destes campos e ao fornecimento de aulas de Padel no seu centro de treino funcional a quaisquer indivíduos interessados em praticar ou aprender este desporto.
\end{linenumbers}

\section{Whose problem is it?}
\begin{linenumbers}
O problema é geral, ou seja, todos os envolvidos no clube têm um papel ativo na organização e coordenação das atividades do clube, quer sejam clientes ou funcionários. Assim com a solução do problema os funcionários do clube terão um melhor nível de secretariado com um sistema mais intuitivo e simplificado, permitindo assim que haja menos perdas de tempo, os treinadores, que poderão assim visualizar as suas aulas e horários, bem como informações relevantes e também os clientes, que teriam acesso às suas aulas, não havendo assim a necessidade de ligarem ao clube antes das aulas.
\end{linenumbers}

\section{Why does it need solving?}
\begin{linenumbers}
Neste momento é utilizada uma plataforma que impõe algumas limitações, tais como: a logística das aulas é feita numa simples caixa de texto associada ao perfil de cada cliente e a gestão dos vouchers e dos créditos é registada numa folha de cálculo partilhada. Isto torna o acesso à informação, por parte dos funcionários do clube, um processo ineficiente devido à dispersividade dos dados e possibilidade de ocorrerem alguns erros.
Além disso, os clientes não conseguem ter acesso às aulas que têm marcadas.
\end{linenumbers}

\section{How might a software system help?}
\begin{linenumbers}
Um sistema de software que conseguisse englobar tanto a marcação das aulas, como os créditos e até os vouchers facilitaria o acesso e organização da informação o que será uma vantagem para aos clientes do Star Padel pois estes passavam a ter uma maneira mais rápida de marcar aulas o que levaria a menos erros do que utilizando uma caixa de comentários, podem ainda facilmente ver quais são as aulas que vão ter. Este sistema também vai trazer vantagens para o staff, isto porque nem toda a gente do staff tem a mesma afinidade com computadores e novas tecnologias, no entanto estando tudo reunido num só sítio facilitaria o uso.
\end{linenumbers}

\section{When does it need solving?}
\begin{linenumbers}
O cliente não deu prazos para entrega do produto não sendo, por isso, necessário avaliar uma estratégia com prazos e datas de entregáveis.
\end{linenumbers}

\section{What might prevent us from solving it?}
\begin{linenumbers}
Num problema desta natureza, pode ser considerado um obstáculo o facto dos clientes não possuírem um dispositivo que lhes dê acesso à plataforma desenvolvida. Além disso, o staff do clube desportivo pode não ter facilidade no uso de novas tecnologias, o que poderia vir a complicar o seu trabalho.
\end{linenumbers}

\end{document}
